**京都不死鳥**（\[1\]），是一支以[京都市](../Page/京都市.md "wikilink")[西京極體育場為主場](../Page/京都市西京極綜合運動公園陸上競技場兼球技場.md "wikilink")，活動範圍涵蓋[京都府下轄的京都市](../Page/京都府.md "wikilink")、[宇治市](../Page/宇治市.md "wikilink")、[城陽市](../Page/城陽市.md "wikilink")、[向日市](../Page/向日市.md "wikilink")、[長岡京市](../Page/長岡京市.md "wikilink")、[京田邊市與](../Page/京田邊市.md "wikilink")[木津川市等區域的日本職業足球隊](../Page/木津川市.md "wikilink")\[2\]。京都不死鳥是加盟[日本職業足球聯盟](../Page/日本職業足球聯盟.md "wikilink")（J.
League）的隊伍之一，有著悠久的球隊歷史。雖然陣中擁有不少國家隊代表，但球隊表現並不穩定，自J.
League於1999年改為兩部制之後，就反覆在頂級的[J1與](../Page/日本職業足球甲級聯賽.md "wikilink")[J2兩分部之間擺盪](../Page/日本職業足球乙級聯賽.md "wikilink")。

## 簡介

球隊的前身是1922年創立的「京都紫郊俱樂部」（），是日本現存球隊當中歷史最悠久的。1954年改名「京都紫光足球俱樂部」（）。1993年改名「教育研究社FC京都紫不死鳥」（）。其原来的拉丁名字「**Kyoto
Purple
Sanga**」中的「Sanga」，为“山河”和[梵語](../Page/梵語.md "wikilink")“samgha”（僧伽）的罗马字注音，表示京都山河俊秀，寺庙众多。\[3\]球會的吉祥物是「パーサくん」，於1995年誕生，造型與京都著名的[金閣寺上的](../Page/金閣寺.md "wikilink")「鳳凰」和「不死鳥」裝飾非常接近，是球會的象徵。在日語中，「不死鳥」是「鳳凰」同義或近義詞。因此華文媒體在中文化時亦使用「不死鳥」作為球會之名稱。「purple」取自「紫光」，也是球會球衣上的顏色，球衣主要由紫色組成，也是以前日本皇室使用的顏色，反映京都是日本以前的首都。2007年將队名中的「purple」省略，只使用「Kyoto
Sanga」。

## 現役球員

## 獎項

  - **[天皇盃](../Page/天皇盃.md "wikilink")**

<!-- end list -->

  -
    2002/03年

<!-- end list -->

  - **[日本職業足球乙級聯賽冠軍](../Page/日本職業足球乙級聯賽.md "wikilink")（J2）**

<!-- end list -->

  -
    2001年、2005年

## 曾效力球員

  - [松井大輔](../Page/松井大輔.md "wikilink")

  - [三浦知良](../Page/三浦知良.md "wikilink")

  - [拉莫斯琉偉](../Page/拉莫斯琉偉.md "wikilink")

  - [柳澤敦](../Page/柳澤敦.md "wikilink")

  -
  - [韋菲特·辛奴](../Page/韋菲特·辛奴.md "wikilink")

  - [巴爾塔扎爾·馬利亞·莫賴斯·儒尼奧爾](../Page/巴爾塔扎爾·馬利亞·莫賴斯·儒尼奧爾.md "wikilink")

  - [保罗·西拉斯](../Page/保罗·西拉斯.md "wikilink")

  - [朴智星](../Page/朴智星.md "wikilink")

  - [崔龍洙](../Page/崔龍洙.md "wikilink")

  - [达尼埃尔·萨拉布里亚](../Page/达尼埃尔·萨拉布里亚.md "wikilink")

## 參考文獻

## 外部链接

  -
[Category:京都市](../Category/京都市.md "wikilink")
[Category:日本足球俱樂部](../Category/日本足球俱樂部.md "wikilink")
[Category:1922年建立的足球俱樂部](../Category/1922年建立的足球俱樂部.md "wikilink")
[Category:1922年日本建立](../Category/1922年日本建立.md "wikilink")

1.

2.
3.